光復元朗 無懼十八鄉恫嚇

光復元朗 無懼十八鄉恫嚇

「光復元朗」申請人鍾健平稱無論如何都會繼續遊行。

【7.27遊行】

【本報訊】民間發起7.27「光復元朗」遊行，但遊行申請過程已火花四濺。十八鄉昨發信警告元朗警區指揮官，若向7.27遊行發出不反對通知書，「一切嚴重後果將全部由警方負責」。向警方申請不反對通知書的元朗居民則矢言，無論如何都會繼續遊行，「我俾人喺元朗大馬路劈死都好，我都會繼續」。

記者：麥志榮

相關新聞：終院判詞：不涉貪污也罪成

十八鄉鄉事委員會主席程振明警告警方勿發不反對通知書。

網民為未來多個活動製作海報，宣傳反送中及反暴力行動。

由於有網民聲言7.27光復元朗要「拆祠堂」，元朗各鄉村都誓言要「守護家園」。其中元朗十八鄉鄉事委員會主席程振明昨去信元朗警區指揮官李偉文，表明強烈反對警方對周六遊行發出不反對通知書，理由是網上已廣為流傳有人會攻擊南邊圍，而遊行申請人鍾健平屬港獨組織「港人自決」成員，曾於2013年7.1遊行期間曾衝擊警方防線，被控非法集結罪名成立。信件說：「如警方仍然向有關人士批出不反對通知書，一切嚴重後果將全部由警方負責。」

為7.27光復元朗向警方申請不反對通知書的元朗居民鍾健平直斥十八鄉鄉委會「再次恐嚇香港市民」，亦感到自己生命安全受威脅。他強調即使警方不批出不反對通知書，遊行都會繼續，即使只有他一個人都會繼續遊行，「我俾人喺元朗大馬路劈死都好，我都會繼續」。鍾健平亦澄清，「港人自決」已經不存在，他個人亦不支持港獨。而周六遊行是和平非暴力，會安排糾察維持秩序。

他昨午再到元朗警署開會，會後他表示，原定與九巴和港鐵討論當日交通安排，但當他到場時九巴和港鐵職員已離開，令會議不歡而散。由於預計參加人數眾多，遊行起步時間由原來的下午4時半改為下午3時。在水邊村遊樂場集合起步，並以元朗西鐵站為終點則不變。警方沒有明言何時會發出不反對通知書。

11大專校長籲保持距離

來自八鄉鄉紳家族的元朗區議會主席沈豪傑昨以區議會名義，就7.27遊行發出聲明。聲明指鑑於近期發生連串暴力事件，區議會成員非常憂慮周六的遊行再有暴力衝突，希望遊行人士及元朗鄉民克制，「不希望見到市民因政見不同，而向對方使用暴力」。沈豪傑更聯合12名區議員召開緊急記者會，包括十八鄉鄉委會前主席梁福元兒子梁明堅。沈豪傑在記者追問下才承認，聲明未獲大會通過，因時間緊迫，無法一一取得所有議員同意，「但相信佢哋都同意反對暴力」。

民主黨元朗區議員黃偉賢表示，對聲明中暗示周日的暴力恐襲只是政見不同人士的衝突，泛民議員不能同意。民主派元朗區議員麥業成指出，無收過沈豪傑的聲明，亦未有聯絡他出席記者會，聲明未經區議會大會通過，做法欠妥。至於周六的遊行，他認為遊行是公民權利，只要警方部署維持秩序，黑社會或鄉事人士不攪局，遊行仍非常安全。

11間大專院校校長則聯合發信給學生，表示他們得悉元朗周末將有進一步活動，基於目前情況仍在演變，可能變得極度不穩定及危險，校長呼籲同學與活動保持距離，以保個人安全。

相關新聞：美議員：中共指使黑幫行兇

上一則
上一則
「殺無赦」論涉嚴重違操守

下一則
下一則
航空界明集會反暴力

終院判詞：不涉貪污也罪成
美議員：中共指使黑幫行兇
遇襲14歲童：警察不行公義
遊行者受襲報警後無人聯絡
少女遭暴徒非禮 打致骨折
港鐵：促乘客落車時僅少少對峙
北愛警黑合作 英獨立調查並向受害人道歉
何君堯恐嚇 朱凱廸：齊抗丁蟹
嶺大校董會去信教局促徹查
地政署證實何祖墳霸官地
大律師公會促獨立查恐襲
元朗暴力事件警再拘一人
曼城傑志友賽球迷唱《Do You Hear the People Sing》
內地瓣數多 何家生意密謀上市
多幅新界地「睇漏」無申報
父夥「新界教父」靠攏新地
「殺無赦」論涉嚴重違操守
航空界明集會反暴力
商戶生意大減 促政府回應訴求
示威者擋車門抗議港鐵應變差
百人圍九龍灣總部投訴
電影界譴責警方嚴重失職
反送中報道偏頗 TVB收1.3萬投訴
政總創新辦現連儂牆
300名EO聯署鬧林鄭
救護員遇襲 市民撐傘助脫險
一場抗爭 兩代同行
社運媽媽讓兒子「食椒」成長
愛爾蘭發旅警 日韓籲防襲
網民英報登廣告 捍衞聯合聲明
澳洲200中國人襲港生毀連儂牆
國防部：港部隊可按駐軍法辦事
國際特赦籲禁裝備供港
元朗恐襲 ICAC查警黑勾結前調查員：倘袖手旁觀 警隊上下皆瀆職